
\beginsong
\songname{Krysař a král}
\songautor{Pacifik}

\verse
[Emi]Bylo to v dobách [C]osvícených,
před [D]branou krysař [Emi]stál,
[Emi]městem šlo jako [Ami]pohlazení,
když [D]na píšťalku [Emi]hrál.
[G]Viděl jak brány [C]otvírají
a každý šel mu [D]vstříc,
[Emi]{}že lidé jeho [Ami]píseň znají,
[D]každý chtěl slyšet [Emi]víc.
\endverse

\verse
Bylo to v dobách osvícených,
před branou krysař hrál,
nakonec se svým doprovodem
přišel i sám pan král:
\uv{Daruj mi flétnu, chlapče milý,
já všechno zlato dám,
ten nápěv tolik roztomilý,
dávno v srdci mám.}
\endverse

\verse
Povídá krysař \uv{Pane králi,
ať píšťalka je tvou,
a nikdy v kámen neproměníš
písničku nevinnou.
Zajdi s tou písní mezi lidi,
a každou ze všech cest,
ať slepý rázem krásu vidí,
otvírej brány měst.}
\endverse

\newpage

\verse
\uv{Otvírej srdce zatvrzelá,
chudákům lámej hůl,
ať s tebou zpívá země celá,
dej království všem půl.
Krejčíkům plátno, rybáři síť
a včelám květů pyl,
já musím cestou svou zase jít,
ty zpívej ze všech sil.}
\endverse

\verse
Bylo to v dobách osvícených
před branou krysař stál,
městem šlo jako pohlazení,
když na píšťalku hrál.
Kde jsou ty časy osvícené,
zatímco svět šel dál,
kde jsou ty písně zanícené,
kam zmizel ten, kdo hrál.
\endverse

\endsong
